%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[Dépôts]{Gérer les dépôts APT / Debian}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\subsection[]{}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \pagetitre{Gérer les dépôts APT / Debian}
\note[item]{Notes} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Anatomie d'un dépôt Debian ``officiel''}
  \bigskip
  \begin{itemize}
  \item Ex. \url{ftp://ftp.fr.debian.org}
\bigskip
  \item Trois répertoires principaux
    \begin{description}
    \item[dists] les méta-données
    \item[pool] le stockage des paquets
    \item[project] gestion des miroirs...
    \end{description}
\bigskip
  \item Exercice...
    \begin{enumerate}
    \item Que récupère \cmd{aptitude update} ?
    \item Que récupère \cmd{apt-file update} ?
    \end{enumerate}
  \end{itemize}  
\note[item]{Notes} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Utiliser des dépôts officieux}
  \bigskip
  \begin{itemize}
  \item Quelques dépôts
    \begin{itemize}
    \item \url{http://backports.org/} \fleche \url{http://backports.debian.org/}
    \item \url{http://unofficial.debian-maintainers.org/}
    \item \url{http://repositories.alioth.debian.org/}
    \item Tous les paquets ``upstream'', libres ou pas
\medskip
    \item \url{http://www.apt-get.org/search} 
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Les invariants
    \begin{itemize}
    \item à intégrer dans \file{/etc/apt/sources.list}
    \item \code{deb} et \code{deb-src} : tous deux optionnels
    \item protocoles ftp et http
    \item optionnel : signature de l'archive (secure APT)
    \end{itemize}
  \end{itemize}  
\note[item]{Notes} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{TP - un proxy pour un réseau local}
  \bigskip
  \begin{itemize}
  \item Installation de \pkg{apt-cacher-ng}
\bigskip
  \item Quelles alternatives ? utiliser \code{popcon} et \code{debtags}.
\bigskip
  \item Comment vérifier qu'il est lancé ? à l'écoute ?
\bigskip
  \item Configuration des clients
\bigskip
  \item Surveiller le fonctionnement du proxy
\bigskip
  \item Un proxy totalement transparent ?
  \end{itemize}  
\note[item]{Notes} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{TP - un miroir Debian sur un réseau local}
  \bigskip
  \begin{itemize}
  \item Installation de \pkg{debmirror}
\bigskip
  \item Quelles alternatives ? 
\bigskip
  \item Comment vérifier qu'il fonctionne correctement ?
\bigskip
  \item Le limiter à (stable, i386, main).
\bigskip
  \item Activer / désactiver les vérifications de signatures.
  \end{itemize}  
\note[item]{Notes} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Dépôts triviaux et dépôts officiels}
  \bigskip
  \begin{itemize}
  \item Cf \url{wiki.debian.org/HowToSetupADebianRepository}
\bigskip
  \item Les deux types d'archive APT
    \begin{itemize}
    \item \textit{triviale} \code{deb http://example.org/debian ./}
    \item \textit{officielle} \code{deb http://example.org/debian unstable main}
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Un dépôt trivial : \url{wiki.debian.org/DebianRepository/HowTo/TrivialRepository}\\
      \file{sources.list} + \code{deb file:/var/debdepot ./}
\begin{verbatim}
mkdir /var/debdepot

cp *.deb /var/debdepot
cd /var/debdepot
dpkg-scanpackages . | gzip > Packages.gz
aptitude update
\end{verbatim}
  \end{itemize}  
\note[item]{Notes} 
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{TP - Petite archive publique des paquets}
  \bigskip
  \begin{itemize}
  \item Cf \textit{Référence Debian}, 2.7.12
  \end{itemize}  
\note[item]{Notes} 
\end{frame}

